質問「點解同學有好餸食」 嫌母餸菜差10歲女圖跳樓

【本報訊】深水埗富昌邨一個單親家庭的小姊妹，自年前父母離異後變得反叛，與共同生活的母親關係惡劣。13歲姊姊上月因犯事被判入女童院，而其曾在學校企圖跳樓的10歲妹妹，前晚因不滿晚飯餸菜差大發脾氣：「點解同學有好餸食，我哋啲餸咁差！」她與母親爭吵期間危坐4樓住所窗邊企圖跳樓，幸被母親及時拉回未致釀成悲劇。 記者：潘志能、黃學潤

企圖跳樓的10歲女童由女警陪同送院檢查。
嫌餸菜差企圖跳樓10歲女童姓梁，38歲姓佘母親為南海人士，10多年前在家鄉工模廠工作時，與任打金工人姓梁港人結婚，先後誕下現年13歲長女阿敏及10歲幼女阿鈴，她其後持單程證來港一家四口團聚，住富昌邨富誠樓4樓一單位。

不滿煎魚及雞翼魚蛋湯

「嚟香港生活後丈夫因為欠債，經常被債主上門追債同淋紅油，加上大家感情出問題最後決定離婚，兩個女跟我，之後我哋三母女靠綜援金生活，每月5,400幾蚊生活僅可啦！」佘婦表示自與丈夫分開後，兩女變得十分反叛脾氣暴躁，經常逃學與不良朋輩為伍，與她關係變差。
上月在深水埗讀中二的長女阿敏，因偷竊罪被判入女童院受管教，社署發放的綜援金因而被削減至3,000多元。「喺油麻地讀小五嘅細女阿鈴亦好多問題，經常駁我嘴同唔返學，舊年仲試過唔開心係學校企圖跳樓，好彩及時被老師拉住冇事囉！」佘婦稱由於兩女兒均有成長問題，社署及學校方面曾派出社工跟進，但兩人始終未能學好。
前日傍晚，佘婦因事外出前，在家中留下煎紅衫魚及雞翼魚蛋菜湯飯餸，予仍未放學回家幼女阿鈴食用。至前晚11時許，阿鈴向剛回家母親大發雷霆指餸菜難食：「點解同學有好餸食，我哋啲餸咁差！」她向女兒解釋因為家窮買餸錢少。
「佢聽到我咁講，大叫：『屋企窮我就死咗去囉！』跟住就坐係露台窗邊話要死，雙腳向街好危險呀！我叫佢唔聽立即報警，跟住拉佢入番屋差人就到！」佘婦表示幼女由救護員送院檢查，因為年幼同有行為問題，要留院觀察見心理醫生；她對於無力好好管教兩名女兒感到內疚，希望兩女能有機會學好。社署發言人指出，已聯絡社工跟進事主情況，提供協助。

好心你唔好改左煲野佢
真果張圖當年高登睇完好多人都認同女童做法

見到張圖都諗 唔同咗樣嘅喂！

篇文其實係幾多年？

09年
唔知事主而家點呢

垃圾

唔係見過隔籬台嗰煲三文魚湯 真係唔會明佢點解會想跳樓

一睇到雞翼魚蛋湯就知old news

我重懷疑自己係咪肚餓

雖然係回帶, 但都係覺得女仔好慘,

有心煮, 平野都可以煮得有心思, 好味,

雞翼魚蛋湯真係求其到極致, 根本係浪費食物

煲野唔食得 個女食得

民以食為天

個女無做錯

有兩隻閪驚乜？大把錢

窮人生仔......

佢係仔就跳 係女?怕咩窮

有次去朋友屋企坐，本來都諗住走架啦，佢地好熱情咁叫我地留低食個便飯，點知就中伏，難食到呢，完全唔食又唔好意思，我同老婆都嗱嗱聲將白飯食晒話食飽
心諗有小朋友應該ok掛，但去多幾次唔同朋友屋企做客後，深深覺得屋企有餐好飯食並唔係必然，要好好咁多謝你嘅屋企人